<resources>
    <string name="app_name">study1</string>
    <string name="zhigan">枝干</string>
    <string name="xialajiazai">正在载入</string>
    <string name="content">　这是一篇非常富有时代气息的故事，以较为夸张的手法讽刺了干部的工作方式问题。“刀乡长”意外砍了老太太的黄狗尾巴，村长罗小华故意砍了全村的狗尾巴；从“杀狗”到“养狗”，“刀乡长”面临着不可能完成的任务，而罗小华却以智慧绝地逢生，解决了这个“不可能”。情节的反转极富戏剧性，结尾抖开的包袱也令人叫绝。

　　宏桥乡新调来个姓刁的乡长，因为他的工作作风是喜欢大刀阔斧，处理问题快刀斩乱麻，连平时讲话也常常刀光剑影。所以大伙索性把“刁”喊成“刀”，干脆叫他刀乡长。

　　刀乡长三十多岁，血气方刚，事业心很重。他知道，来到这人生地不熟的宏桥乡，开头一刀很重要，就像剧团里主角演员上台第一个亮相动作一样，关系到今后的声望、威信和前途。可这第一刀往哪里下呢？

　　真叫无巧不成书，他正愁往哪里下第一刀时，文书送来了一份红头文件，他接过一看，是关于加强对群众养狗的管理通知。他顿时灵机一动，决定下乡调查了解一番。

　　说走就走，这刀乡长跨上自行车，首先来到大树村。这小山村风景秀丽，小桥流水，绿树成荫，刀乡长在村口一座大院门口架好车子，就一脚跨进了院子。突然，“汪汪汪”一阵狗叫，从里面冲出来一只大黄狗，挡住了他的去路。

　　刀乡长心想：唷，正要找你，你倒自动来了。他顺手从墙边拾起一把柴刀，高高举起，说道：“你再叫，我就宰了你！”谁知这条狗也是不怕死的，见了刀不但不退，反而龇牙咧嘴地向他展开了进攻。

　　刀乡长有点恼火：“不给你点颜色看看，你就不知道刀的厉害！”于是他一个箭步上去，要抓狗的脖子，哪知一把捋去脖子没抓住，却抓住了狗的尾巴。这下狗急了，出于自卫，掉过头来往他腿上就是一口，刀乡长疼得“啊哟”一声，顺手一刀劈下去，正好落在狗屁股上，将狗尾巴斩落在地。大黄狗也疼得一阵狂叫逃进屋去，刀乡长捋起裤腿一看，糟糕！两个深深的狗牙痕处正在往外渗血，他立即跨上自行车，直奔医院而去。

　　刀乡长从医院回到乡政府，叫来文书，让他拿出那份红头文件，仔细看了一遍，然后一拍桌子，拔出钢笔，“刷刷刷”划了张表，写上：养狗情况普查表。栏目有：村名、户数、人口数、咬过人的狗数、被狗咬的人（次）数，等等。他将表交给文书，要他在三天之内统计好，数字一定要准确。

　　文书立即刻印分发，接着又是催交、统计，足足忙了三天，才完成任务交了差。刀乡长当即下通知：明天上午八点钟，召开村长紧急会议。

　　大概村长们对这位新来的刀乡长的工作作风已有耳闻，所以第二天一反以往拖拖拉拉的作风，八点还差一刻，十个村长全部到齐了。刀乡长宣布开会，说：“今天开个村长会议，主要研究一下狗的问题。我统计了一下，全乡一万七千人口，一共养了一千一百三十六只狗，平均十五人就有一只。养这么多狗，究竟对四化建设有什么好处？狗要吃，浪费粮食；狗随地大小便，污染环境；狗到处‘汪汪汪’要叫，增加噪音；狗要打架，在地里打，损坏庄稼，在家里打，会掀掉桌子打破缸；狗还咬人，危害人们身心健康。特别应该指出的是，狗会传染疾病。”

　　他拿起那份红头文件，朝大家晃了晃，“这是上级发下来的文件，要我们立即行动起来，加强对群众养狗的管理，坚决消灭狂犬病。什么是狂犬病？那是一种非常可怕的急性传染病，狗得了这种病就像发疯一样，见人就咬，谁被咬着谁就会和狗一样见人就咬。前几天，我去大树村就被狗咬了一口，幸好这只狗没得狂犬病，要不，我不就变成一条疯狗，今天非咬你们不可了吗？这样一来，那你们也都会变成疯狗，你们回去再咬人，你们那里的人也成了疯狗……嗨！那可不是闹着玩的，后果不堪设想。同志们，我们都是共产党的干部，所以，对上级的指示必须坚决执行，希望大家开完会回去以后立即行动起来，索性把你们那里的狗统统杀光，让我们宏桥乡成为全县第一个无狗的先进典型！”刀乡长拳头一挥，结束了他的动员报告。

　　可那些村长们听完刀乡长这番话，一个个都呆住了：把狗统统杀光？这合适吗？他们你看看我，我望望你，谁也不说话。就在这时，从门外闯进一个满头白发的老太太，只见她一手拄着拐杖，一手捏着个纸包，进门问道：“哪个是刀乡长？”刀乡长说：“我就是，你有啥事？”老太太朝刀乡长看看，然后解开纸包，亮出了一条狗尾巴：“你是乡长，为啥趁我不在家的时候，把我家那只狗的尾巴砍了？过去‘四人帮’割资本主义尾巴，你割我家狗尾巴，算什么意思？我问你，我家这狗犯了什么法？”

　　刀乡长这才明白了老太太的来意，心想：我们正在研究狗的问题，你这时候来凑什么热闹？于是没好气地说：“你家的狗咬了我一口，你说它犯什么法？”“你不要诬赖，我这只狗养了十年了，从来没有咬过人。不信，你到我们村里去调查，谁都知道我那只狗见了人就摇尾巴，我只要唤它一声，它就跑到我身边，那条尾巴摇啊摇啊，多亲热！可你偏偏把它斩了，以后还让它摇什么？我不管你乡长不乡长，你得赔我的狗尾巴！”老太太说着说着，竟哭了起来。这可把刀乡长弄得火冒三丈：赔你的狗尾巴？哼！我还要杀你的狗呐！他挥挥手，对老太太说：“你先回去，我们正开会呢，明天叫你们村长来处理。”几个村长连忙上去连劝带哄，总算把老太太打发走了。

　　经老太太这么一搅，倒把刀乡长刚才“一言堂”的气氛搞活了。大树村村长金阿祥说：“刀乡长，我提个意见你看行不？一下子把狗杀光，恐怕操之过急，也很难办，是不是分两步走，第一步先杀有狂犬病的狗，而后再考虑其他。”</string>
</resources>
